{
  "url": "https://sammlung.belvedere.at/internal/media/dispatcher/114752/preview",
  "title": "Partie aus dem Prater",
  "description": "Seit Generationen steht diese Ulme im Wiener Prater. Sie ist alt, sehr alt, und das sieht man ihr auch an. Noch steht der Hauptstamm aufrecht, entbl\u00f6\u00dft, ohne Rinde und teilweise ausgeh\u00f6hlt. Mit derselben Akribie wie in seinen realistischen Portr\u00e4ts zeigt Waldm\u00fcller die Spuren eines gelebten Lebens. Er charakterisiert den Baum damit und macht ihn unverwechselbar. Dass die Ulme die Hauptrolle spielt und nicht die Menschengruppe, die sie keines Blickes w\u00fcrdigt, bekr\u00e4ftigt auch das warme Sonnenlicht: Einem Scheinwerfer gleich, f\u00e4llt es auf den imposanten Praterriesen. Er \u2013 der beinahe schon Abgestorbene \u2013 wird so zum Denkmal einer l\u00e4ngst vergangenen Zeit.",
  "description_page": "https://sammlung.belvedere.at/objects/79710/partie-aus-dem-prater?ctx=cad3a86bd71b62113958a97a0b50fa1f1c33dfc8&idx=278",
  "artist": "Ferdinand Georg Waldm\u00fcller"
}