{
  "url": "https://sammlung.belvedere.at/internal/media/dispatcher/3833/preview",
  "title": "Am Fronleichnamsmorgen",
  "description": "Strahlend wendet sich der Junge mit der Fronleichnamskerze in der Hand noch einmal um. Die Szene quillt \u00fcber vor Licht. Scharf umrandet es den K\u00f6rper des Voraneilenden, glei\u00dfend f\u00e4llt es auf die festlich gekleideten M\u00e4dchen und isoliert zugleich die drei Kinder vorne im Bild. Alles scheint in Vorfreude auf die Prozession. Doch werden manche Kinder nicht teilnehmen, weder das knieende M\u00e4dchen, das dem Jungen einen Blumenkranz entgegenh\u00e4lt, noch die \u00fcbrigen Kinder im Vordergrund. Sie sind barfu\u00df und tragen ihre Alltagskleidung. Das Gezeigte r\u00fchrt an. Eine wie auch immer geartete direkte Kritik an sozialen Missst\u00e4nden, hier an der Armut breiter Bev\u00f6lkerungsschichten, lagen Waldm\u00fcller und seiner Zeit in der Regel fern.",
  "description_page": "https://sammlung.belvedere.at/objects/8841/am-fronleichnamsmorgen?ctx=1f4d00f526af2cdde1ab23d7b8d5c02291c0412c&idx=17",
  "artist": "Ferdinand Georg Waldm\u00fcller"
}